Diharamkan sebagai seorang muslim, dan kami himbau kaum Nasrani bisa mendengar dengan baik apa yang akan kami sampaiakan, kami tidak pernah tersinggung ketika kaum Nasrani mereka mengharamkan jemaahnya untuk memilih pemimpin Islam, hak mereka, aturan mereka dan kami tidak pernah tersinggung dengan itu semuanya.
Jika di kafir sana, orang Nasrani sepakat bahawasanya kami kaum kristiani haram memilih pemimpin Islam, itu hak Anda dan nggak usah ribut saya tidak akan mencampur urusan keimanan Anda.
Kaum Nasrani hendaknya paham juga di saat kaum muslimin yang ahli istiqomah, kita tidak bicara orang yang nyeleneh, bahwa haram mengangkat pemimpin yang bukan dari kaum muslim.
Nggak ada kata tawar di sini, ini kesepakatan, dan nggak usah dikemas dengan bahasa-bahasa dusta dengan guyonan yang lucu, biasanya bandinginnya begini: mana yang lebih baik pemimpin kafir yang adil dan pemimpin islam yang jahat, ini bukan bandingannya.
Kalau mau buat bandingan ya begini, mana yang lebih utama dan mana yang harus kita pilih antara pemimpin kafir yang adil dan pemimpin muslim yang adil.
Kemudian kalau dalam kebaikan, bukan pemimpin kafir yang adil dibanding dengan pemimpin muslin yang tidak adil bagusan mana? Ini pilihannya, bukan begitu.
Pemimpin kafir yang adil dan pemimpin muslim yang adil, mustinya begitu perbandingannya, kalau bukan begitu itu Cuma mengelabuhi orang, menjerumuskan orang dengan bahasa pemimpin kafir yang bagus dan muslim yang tidak bagus.
Fatwa kyai-kyai yang aneh-aneh itu, pemimpin kafir yang adil lebih baik daripada pemimpin muslim yang tidak adil, ya itu karena yang dipilih bukan dia, coba kalau yang dipilih dia.
Itu sudah ada kepentingan, bukan karena Allah, jangan kau jadikan orang kafir menjadi pemimpin, itu sudah jelas.
Jangan kau ambil orang kafir jadi pemimpin, sudah itu harga mati.
Kecuali kalau ada orang kafir yang harus memimpin di daerah kita karena urusan negara, ini bab lain, tapi jelas dalam islam tidak ada.
Hakekat kebaikan itu apa sih? Kadang-kadang orang itu memaknai kebaikan ini adalah keblinger, contoh ada laki-laki berkata oh perempuan itu sangat baik kepada saya, dia luwes, santun, dia sering membantu, omongannya lembut, kalem, baik, nah bagaimana kalo setiap hari dia wiritannya mencaci bapak saya, apa itu disebut baik?
Coba anda jujur, Anda laki-laki ganteng hei soleh ada perempuan yang akan kau nikahi, wah dia pinter di kelasnya, dia supel, sama kamu pun baik suka membantu sekolah bahkan menyiapkan rumah asalkn kau mau menikahi dia, Cuma sama ibumu dia selalu mencaci maki setiap pagi dan sore hari, baik nggak dia?
Bagaimana kau menyebutnya baik kalau dia masih mengakui ada Tuhan lain selain Allah, di mana kebaikannya, ini Allah aja dikurang ajari bagaimana kamu nanti pasti lebih dikurang-ajari dengan dia.
Harus ada ketegasan dalam hal ini, biarpun ulama itu mengatakan bahwa pemimpin kafir lebih adil daripada pemimpin muslim itu adalah pengikut dari setan.
Lebih baik Anda diem para ustadz, daripada Anda menjerumuskan umat, lebih baik diam saja.
Jangan dikelabuhi umat, jangan dibohongi umat, jangan.
Berpandanglah yang panjang, selagi keyakinan mereka yang salah maka mereka juga akan merusak keyakinan kita dan pada akhirnya nanti mereka akan punya keyakinan sebagaimana Anda punya keyakinan, sehingga keyakinan mereka akan terwujud dalam perilaku mereka dan mereka akan ketemu dan akan kelihatan.
Kalau dalam irama merayu, dan promosi diri itu bisa saja berbuat baik dan sebagaianya.  
Kalau ada orang kafir memimpin di negara antahberantah itu, kita nggak nyebut Indonesia soalnya ya terlalu serem ya.
Ada seorang kafir yang cerdas  karena yang saya pimpin ini umat islam maka saya akan membangun seribu masjid dan seribu pondok, wah umat islam aja seneng itu.
Dia (Kafir) ketawa, orang Islam paling seneng kalau dapat sumbangan, nah ini awas hati-hati.
Ini nggak memihak di suatu negeri ini, ini di negeri luar angkasa sana ini.
Buat masjid, buat pondok pesantren,  ulama dulu itu buat pondok dengan rejeki yang halal, bersih, agar mencetak ulama.
guru-guru itu berwasiat kalau ambil duit buat pondok itu duit yang bersih karena ini untuk kenal Allah karena duit yang nggak jelas nggak akan jadi ulama.
duitnya siapa itu buat bikin pondok, sumbangan lalu ustadznya tergiur wah ini pemimpin yang baik, setelah jadi semua di negeri angkasa ini buat kuil yang banyak 
Masjidnya jangan ditutup, udah biar aja, buat aja kuil yang banyak habis ini gencar ceramahnya, orang masjid-masjid besar di Cordoba saja udah berubah menjadi masjid gereja
pada saatnya nanti penjajahan aqidah, berpikir panjang lah wahai orang-orang cerdas.
Pemimpin kafir adalah haram, kita tidak menunjuk a,b,c,d ini sama buat mereka juga sebab sama  di negeri mereka pemimpin islam itu haram
jangan dianggap ini diskriminasi, ya coba di negara-negara selain daripada islam, mereka juga melarang, apa di negara hindu, budha, yahudi, nasrani, mereka juga melarang pemimpin islam.
Memang kita ini bangsa yang paling lemah, bangsa yang ngaku islam ini bangsa yang paling lemah jangankan urusan pemimpin, urusan tahun baru aja di Amerika tidak pernah ada tahun baru hijriah, nggak ada di china tahun baru hijriah, tapi di Indonesia lengkap.
Di Indonesia paling lengkap, tapi di negeri kafir nggak pernah ayo ini untuk membuat liburan baru kita usulkan ke negara agar dapat merayakan tahub=n baru hijriah, kan lumayan libur sehari, tapi nggak ngusulkan mereka.
Coba di Hongkong sana, kan ada hari Raya Imlek, hari raya ini dan sebagainya, mestinya kalau ingin libur kan rakyat mengusulkan wahai pemimpinku bagaimana kalau kita merayakan tahun baru hijriah biar tambah liburannya, tapi mereka nggak pernah ngusulkan itu tapi di negeri kita lengkap, negeri paling hebat.
Kita kurang punya pendirian, mereka nggak akan melakukan tahun baru hijriah, di kota mereka saja kalau ada tahun baru kota bisa tutup kalau di Indonesia ada tahun baru tertentu toko-toko tutup, hebat.
Sampai urusan pemimpin pun demikian, jadi saat kami mengatakan bahwasanya pemimpin di luar islam hukumnya adalah haram adalah sesuai syariat kita, sebagaimana syariat orang Nasrani dan Yahudi karena mereka melarang pemimpin mereka dari orang-orang Islam.
Maka jangan anggap ini diskriminasi, tidak.
Tolong lah paham kaum muslimin, nggak usah repot-repot memahami yang seperti ini.
Kok dibikin pelik ini, memang yang membuat pelik orang yang mengelabuhi ini, serigala berbulu domba ini, kayaknya pake baju kaum muslimin tapi hatinya bersama orang-orang kafir, orang munafikin, liberal, ngaco dan sebagainya ini.
ini adalah yang membahayakan, sehingga naudzubillah hukum islam perlu ditunda ya, kita perlu hukum negara paripurna.
paripurna adalah hukum yang diberikan Allah SWT dan dipahami oleh para ulama dengan penjelasan para ulama.